# Постановка задачи Производитель / Потребитель

Необходимо разработать приложение со следующими требованиями:
* В аргументах командной строки передаются три параметра
    1. Число производителей
    2. Число потребителей
    3. Размер очереди
* Каждый производитель должен:
    1. Иметь свой уникальный идентификатор
    2. Функционировать в отдельном потоке
    3. До тех пор, пока приложение не завершилось, в вечном цикле производитель должен
        1. Увеличить свой собственный счётчик (изначальное значение 0)
        2. Добавлять в общую для всех производителей и потребителей очередь свой идентификатор и текущее значение счётчика. Если очередь заполнена, потребитель должен ожидать момента времени, пока в очереди не появится свободное место. При этом использовать sleep запрещено, необходимо решать эту задачу с использованием примитивов синхронизации
    4. Засыпать на случайно время от 0 до 128 мс
* Каждый потребитель должен:
    1. Иметь свой уникальный идентификатор
    2. Функционировать в отдельном потоке
    3. До тех пор, пока приложение не завершилось, в вечном цикле потребитель должен:
        1. Извлекать из очереди сообщение и выводить в консоль (идентификатор потребителя, идентификатор производителя, счётчик производителя). Если в очереди отсутствуют сообщения, то потребитель должен дожидаться появления сообщения. При этом использовать sleep запрещено, необходимо решать эту задачу с использованием примитивов синхронизации
        2. Засыпать на случайно время от 0 до 128 мс


# Сборка осуществляется с использованием CMake  

1. Создать и перейти в сборочную директорию;  
```
mkdir build
cd build
```
2. Собрать исходники;
```
cmake --build . -j12
```
3. Запустить исполняемый файл  
```
./prodcust 2 13 4
```

### Тестирование осуществлялось на:
1. g++ (Ubuntu 10.3.0-1ubuntu1~20.04) 10.3.0
2. Microsoft (R) C/C++ Optimizing Compiler Version 19.34.31937 for x86
3. Apple clang version 14.0.0 (clang-1400.0.29.102)

Утечек памяти обнаружено не было (для провекри использовался valgrind-3.15.0)
